\section{Fluxo de Exemplo \textbf{\textit{Go!SIP}}}
\label{sec:flow-example}

Uma vez que um indivíduo esteja imerso em um ambiente físico/virtual, suportado pelo \textit{framework}, ele pode disparar a necessidade de utilização de algum serviço,
que poderá ser manifestada explicitamente, ou automaticamente, mediante configuração do dispositivo móvel (ou \textit{wearable}\footnote{ De acordo
com \citep{mann1996smart}, \textit{wearable computing} é o ``\textit{estudo ou a prática de inventar, projetar, construir ou usar dispositivos computacionais e
sensoriais, sob/sobre/em/sendo as próprias roupas }''}) que estiver usando; a importância do \textbf{\textit{Go!SIP}} em cenários como este é que, em ambos os casos,
todos os procedimentos de proteção à exposição de dados pessoais serão executados.

Assim que a necessidade por um serviço for disparada, será verificado junto ao Gerenciador de Preferências do usuário (seção~\ref{subsec:preferences-manager}), se existe
algum provedor para ser requisitado baseado em preferências expressas, caso contrário, serão apresentados serviços de provedores similares com os quais já houve alguma
interação.
Caso nenhuma das duas condições seja satisfeitas (não existem preferências expressas, nem houve interação anterior), o \textbf{\textit{Go!SIP}} fará a escolha automática do provedor de serviço, a menos que o
usuário intervenha manualmente. A escolha automática de provedores de serviço será baseada na comparação utilizando o Cálculo de Similaridade
(Subseção~\ref{subsec:similarity-calculus}), executada pelo Gerenciador de Similaridade (Subseção~\ref{subsec:similarity-manager}). 

Logo que o serviço e o respectivo provedor tenham sido escolhidos, o \textit{Matcher} (Subseção~\ref{subsec:matcher}) vai iniciar o processo de negociação de Nível de
Proposição de Valor. Será requisitado ao Gerenciador de Provedores de Serviço (Subseção~\ref{subsec:sp-manager}), a política do serviço escolhido. Uma vez identificados
os \acp{NPV}, o \textit{Matcher} solicita ao Gerenciador de Identidade, o conjunto de atributos - ou identidade - referente ao \ac{NPV} mais alto.

Por sua vez, o Genciador de Identidades (Subseção~\ref{subsec:identity-manager}) vai selecionar os atributos solicitados e aplicar sobre ele as preferências do usuário
(expressas através do Gerenciador de Preferências), de acordo com os métodos disponibilizados; para cada atributo, é associado uma taxa de degradação (apresentado em
\ref{subsubsec:attribute-precision}) que indica seu estado de precisão. Depois, a identidade gerada será entregue ao \textit{Matcher}. O que pode ocorrer aqui é que,
devido às preferências do usuário, alguns dos atributos necessários não tenham sido fornecidos, ou tenham sido fornecido sem a precisão requerida. O \textit{Matcher}
então verifica se a identidade disponível atende o próximo \ac{NPV}. Caso não atenda, uma nova solicitação é feita ao Gerenciador de Identidades.

Neste processo de idas e vindas entre o \textit{Matcher} e o Gerenciador de Identidades é possível atingir dois \textit{status}: \textit{a)} caso o acordo quanto à
identidade falhe, de acordo com o especificado pelo usuário, ele pode ser consultado para gerar manualmente a identidade necessária e fornecer o consentimento explícito
de exposição (neste caso ele será informado sobre o Índice de exposição ao qual está se submetendo; este procedimento é feito através do Gerenciador de \textit{feedback}
e Controle, Subseção~\ref{subsec:feedback-manager}), pode ser disparado a busca para um novo provedor de serviço (reiniciando o processo descrito até aqui) ou a transação
seja cancelada; \textit{b)} caso o acordo seja atingido, o \textit{Matcher} então submete a identidade, o serviço e respectivo contexto às regulamentações legais
envolvidas, através do Gerenciados de Regras Legais. Neste passo, assegura-se que a transação não violará nenhuma lei estabelecida no contexto da provisão/consumo do
serviço. Logo que verificada a conformidade legal, a identidade é fornecida ao provedor e o serviço finalmente pode ser iniciado.

Todas as decisões em nível lógico, que manipulem dados pessoais são monitoradas e registradas pelo Gerenciador de Transações (Subseção~\ref{subsec:transaction-manager}),
de modo que, em caso de auditoria, seja possível refazer os passos executados para provisão do serviço, atribuindo as devidas responsabilidades em caso de violação.

%[diagrama de sequência]
